# aop-part2-chapter03 - 비밀 다이어리



# 목차

1. 인트로  (완성앱 & 구현 기능 소개)
2. 기본 UI 그리기
3. 자물쇠 페이지 구현하기 (로그인, 비밀번호 번경)
4. 다이어리 화면 구현하기 (글 작성, 삭제)
5. 아웃트로


# 이 챕터를 통해 배우는 것

- **Layout** 을 그리는 법
  - **ConstraintLayout** 사용하기 (2)
  - Custom Font 사용하기
- **Handler** 사용하기
- **SharedPreference** 의 속성들과 사용하는 법
- **Theme** 사용하기
- **AlertDialog** 사용하기



### Kotlin 문법

android-ktx 로 SharedPreference 사용하기 (Kotlin Android Extension)



### 비밀 다이어리

다이어리 처럼 UI 꾸며보기

비밀번호를 저장하는 기능, 변경하는 기능

다이어리 내용을 앱이 종료되더라도 기기에 저장하는 기능
